export default {
  id: 'jplt_word_n5_4_2',
  name: 'JPLT 단어 (N5-4 / 100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'ちかい/가깝다, 공간적으로 멀지 않다, 시간적으로 멀지 않다', answer: ['近い'] },
    { question: 'ちかく/가까운 곳;근처, 수량이 …에 가까움/근간;머지않아', answer: ['近く'] },
    { question: 'ちち/아버지, 하느님;성부, 개조;선구자', answer: ['父'] },
    { question: 'ちょっと/조금;좀, 사소;경미, 여보세요;이봐요;잠깐', answer: ['一寸·鳥渡'] },
    { question: 'ついたち/초하루.(↔반의어みそか)', answer: ['一日·朔·朔日'] },
    { question: 'つかう/쓰다, 사용하다, 소비하다', answer: ['使う'] },
    { question: 'つぎ/다음;버금, 역참', answer: ['次'] },
    { question: 'つくえ/책상.(=동의어デスク·ふづくえ)', answer: ['机'] },
    { question: 'つくる/만들다, 만들어 내다;제작하다, 조직하다;설립하다', answer: ['作る'] },
    { question: 'つよい/강하다;세다, 힘이 세다, 능력·실력이 좋다;잘하다', answer: ['強い'] },
    { question: 'て/손, 어조를 강하게 하는 말, 그 동작을 하는 사람을 나타냄', answer: ['手'] },
    { question: 'テープ/테이프, 환송·환영용 및 결승선에 치는 것, 녹음기·통신기 따위에 쓰는 기록용의 것', answer: ['テープ'] },
    { question: 'テーブル/테이블, 탁자;식탁, 표;목록', answer: ['テーブル'] },
    { question: 'てがみ/편지; 서한.(=동의어書簡)', answer: ['手紙'] },
    { question: 'でぐち/출구.(↔반의어入り口)', answer: ['出口'] },
    { question: 'テスト/테스트; 검사; 시험.', answer: ['テスト'] },
    { question: 'デパート/‘デパートメントストア’의 준말.', answer: ['デパート'] },
    { question: 'でも/…라도, …지라도, →ても', answer: ['でも'] },
    { question: 'でる/나가다, 나아가다;전진하다, 나오다', answer: ['出る'] },
    { question: 'テレビ/‘テレビジョン’의 준말.', answer: ['テレビ'] },
    { question: 'てんき/날씨, 일기, 쾌청한 날씨', answer: ['天気'] },
    { question: 'でんき/전기, 전등', answer: ['電気'] },
    { question: 'でんしゃ/전차.', answer: ['電車'] },
    { question: 'でんわ/전화, 전화에 의한 통화, ‘電話機’의 준말', answer: ['電話'] },
    { question: 'ドア/도어; (서양식) 문.', answer: ['ドア'] },
    { question: 'トイレ/‘トイレット’의 준말.', answer: ['トイレ'] },
    { question: 'どう/어떻게, 아무리/말에게 멈추라고 하는 소리： 우어.', answer: ['如何·どう'] },
    { question: 'どういたしまして/천만의 말씀(입니다); 별 말씀을 다 하십니다(상대방의 말을 부정하여 겸손을 나타낼 때 하는 인사말).', answer: ['如何致しまして'] },
    { question: 'どうして/어떻게, 어째서;왜, 오히려', answer: ['如何して'] },
    { question: 'どうぞ/아무쪼록;부디, 승낙을 나타내는 공손한 말씨, 어떻게든', answer: ['何卒'] },
    { question: 'どうぶつ/동물.(↔반의어植物)', answer: ['動物'] },
    { question: 'どうも/‘どうもすみません(=정말 미안합니다)’ ‘どうもありがとう(=참으로 고맙습니다)’ ‘どうも失礼しました(=매우 실례했습니다)’의 압축된 말씨： 정말; 참; 매우.', answer: ['どうも'] },
    { question: 'とおい/멀다, 친하지 않다;소원하다, 성질·내용이 닮지 않다', answer: ['遠い'] },
    { question: 'とおか/10일간; 초열흘.', answer: ['十日'] },
    { question: 'ときどき/가끔;때때로, 그때그때', answer: ['時時'] },
    { question: 'とけい/시계', answer: ['時計'] },
    { question: 'どこ/어디; 어느 곳.', answer: ['何処·何所'] },
    { question: 'ところ/곳, 장소, 분', answer: ['所·処'] },
    { question: 'とし/해, 나이;연령, 노령;노년', answer: ['年·歳'] },
    { question: 'どちら/어느 쪽;어느 방향, 어느 것, 어디', answer: ['何方'] },
    { question: 'とても/아무리 해도;도저히, 대단히;매우', answer: ['迚も'] },
    { question: 'どなた/어느 분;누구, 어느 쪽', answer: ['何方'] },
    { question: 'となり/이웃;옆, 이웃집', answer: ['隣·鄰'] },
    { question: 'どの/어느;어떤, 어느 것이나 가리지 않고;전부', answer: ['何の'] },
    { question: 'とぶ/날다, 날아가다, 흩날다', answer: ['飛ぶ'] },
    { question: 'ともだち/친구; 동무; 벗.(=동의어友人)', answer: ['友達'] },
    { question: 'とり/새; 조류(鳥類).', answer: ['鳥'] },
    { question: 'とりにく/새고기; 특히, 닭고기.', answer: ['鳥肉'] },
    { question: 'とる/(사진을) 찍다.', answer: ['撮る'] },
    { question: 'どれ/어느 것;어떤 것/어디;이제', answer: ['何れ'] },
    { question: 'どんな/어떠한; 어떤.', answer: ['何様な'] },
    { question: 'ない/없다, 존재하지 않다, 일어나지 않다;행하지 않는다', answer: ['ない·無い'] },
    { question: 'ナイフ/나이프; 서양식 작은 칼.', answer: ['ナイフ'] },
    { question: 'なか/가운데, 중, 안;속', answer: ['中'] },
    { question: 'ながい/길다, 오래다, 멀다;장차다', answer: ['長い'] },
    { question: 'なぜ/왜; 어째서.(=동의어なにゆえ)', answer: ['何故'] },
    { question: 'なつ/여름; 하절(夏節).(↔반의어冬)', answer: ['夏'] },
    { question: 'なつやすみ/여름 방학; 여름휴가.(↔반의어冬休み)', answer: ['夏休み'] },
    { question: 'なな/일곱, 수가 많음을 나타냄', answer: ['七'] },
    { question: 'なに/무엇/무엇 하나;전혀/뭐', answer: ['なに·何'] },
    { question: 'なのか/초이렛날, 7일간, 사람이 죽은 뒤 이레째 되는 날', answer: ['七日'] },
    { question: 'なまえ/이름.', answer: ['名前'] },
    { question: 'ならう/연습하다;익히다, 배우다, 여러번 경험하다;익숙해지다;습관이 되다;친숙해지다', answer: ['習う'] },
    { question: 'に/둘, 두 번째, 같지 않음', answer: ['二'] },
    { question: 'にぎやか/활기참, 흥청거림;번화함, 명랑하게 떠드는 모양', answer: ['賑やか'] },
    { question: 'にく/살, 동물의 근육, 고기', answer: ['肉'] },
    { question: 'にし/서쪽, 서풍, 関西 지방', answer: ['西'] },
    { question: 'にわ/정원;뜰, 장소', answer: ['庭'] },
    { question: 'ネクタイ/넥타이.', answer: ['ネクタイ'] },
    { question: 'ねこ/고양이, ‘三味線’의 별칭, 기생의 별칭', answer: ['猫'] },
    { question: 'ねる/자다, 잠을 자다, 잠자리를 같이하다;동침하다', answer: ['寝る'] },
    { question: 'ノート/노트, 주;주석, 필기해 둠;잊지 않게 써 둔 것', answer: ['ノート'] },
    { question: 'のぼる/높은 곳으로 올라가다.(↔반의어おりる·くだる)[가능형]のぼ-れる[하1단 자동사]', answer: ['登る'] },
    { question: 'のみもの/마실 것; 음료.', answer: ['飲(み)物'] },
    { question: 'のむ/마시다, 먹다, 복용하다', answer: ['飲む·呑む'] },
    { question: 'のる/타다, 탈것에 타다, 실리다', answer: ['乗る'] },
    { question: 'はい /네, 대답하는 소리, 주의를 촉구하는 소리', answer: ['はい '] },
    { question: 'はいざら/재떨이.', answer: ['灰皿'] },
    { question: 'はいる/들다, 들어오다;들어가다, 빠지다', answer: ['入る·這入る'] },
    { question: 'はがき/엽서', answer: ['葉書'] },
    { question: 'はじまる/시작되다, 개시되다, 평소에 하던 버릇이 나타나다', answer: ['始(ま)る'] },
    { question: 'はじめまして/처음 뵙겠습니다(초대면의 인사).', answer: ['始めまして·初めまして'] },
    { question: 'バス/버스.', answer: ['バス'] },
    { question: 'はたち/20세;스무 살, 20;스물', answer: ['二十·二十歳'] },
    { question: 'はち/여덟; 여덟째.', answer: ['八'] },
    { question: 'はつか/20일;스무날, 그달의 20일째', answer: ['二十日'] },
    { question: 'はな/꽃, 꽃과 같이 아름다운 것;모두가 가지고 싶어하는 것, 아름답고 한창임;또, 그러한 것', answer: ['花·華'] },
    { question: 'はな/코, 후각', answer: ['鼻'] },
    { question: 'はなし/이야기;말, 상의;의논, 소문;풍문', answer: ['話'] },
    { question: 'はなす/이야기하다, 말하다, 상의하다', answer: ['話す'] },
    { question: 'はは/모친;어머니, 비유적으로 근원;모태', answer: ['母'] },
    { question: 'はやい/이르다, 아직 그 시각·시기가 아니다, 시간이 짧다', answer: ['早い'] },
    { question: 'はやい/빠르다, 세차다;거칠다', answer: ['速い·疾い'] },
    { question: 'はる/봄, 새해, 전성기;한창때', answer: ['春'] },
    { question: 'パン/빵; 전하여, 생활의 양식(糧食).', answer: ['パン'] },
    { question: 'ハンカチ/‘ハンカチーフ’의 준말.(=동의어ハンケチ)', answer: ['ハンカチ'] },
    { question: 'ばんごう/번호.', answer: ['番号'] },
    { question: 'ばんごはん/저녁 식사(夕食의 다소 공손한 표현).(=동의어夕御飯)', answer: ['晩御飯'] },
    { question: 'ひがし/동쪽, 동풍, 関東 지방', answer: ['東'] },
    { question: 'ひくい/낮다, 작다, 짧다', answer: ['低い'] }
  ]
}
